\setcounter{section}{-1}
\section{הקדמה}
\label{thes:x}

בהשוואה ל־{\seforms}, הכינוי {\thesforms} \hl{מוגבל} יותר מכמה בחינות, כגון מגוון תפקידיו, נטייתו, זכות ההופעה שלו ותדירות השימוש בו; לדיון משווה \seesref{sec:epilogue:vs}. בפרט, כפי שניווכח בפרק זה, המגוון המוגבל של התפקידים מרוכז בעיקר בתחום הדקדוקי (גרמטיקלי); מלבד הדוגמאות שב־\sref{sec:thes:concrete} ו\exrefdisp{10117}, כל הדוגמאות הן ממין סתמי, שהוא כאמור המין שמשמש בהתייחסות דקדוקית באנגלית עתיקה.

ב־\sref{sec:thes:temporal::oth} („עד עכשיו”) וב־\sref{sec:thes:concrete::physical} (הצבעה בעולם הגשמי)~— ואולי גם ב\exrefdisp{10117} (שהיא חריגה ואינה ברורה די־צורכהּ)~— משמש {\thesforms} בהתייחסות אל \hl{מוקד עולמו ההצבעתי של הדובר} (אני־כאן־עכשיו; השו׳ המונח \L{nynégocentrique} אצל \authcite{דמורט ופישון}{damourette.j+:1911-:mots-pensee}). שימוש ב־{\thesforms} העצמאי לתפקיד זה, שנראה שהוא מרכזי עבור {\thesforms} התלוי, מוגבל לסעיפים אלה.

\input{ch-thes-x-overview}
